點解大陸美團可以做到風生水起，但香港外賣平台做極都係咁霉？

大陸人食開外賣？
香港地方細落街買太方便？

佢地食飯本身平, 唔一樣

因為係香港 外賣個送餐費貴啲？

樓下已經大撚把餐廳 唔係疫情都唔會叫多左外賣

是咪因為有班人有D錢, 又有另一班人工極低所以送貨平咁

人工平, 出車平, 平台成本全國分擔...

又貴運費
個餐又貴撚左成一兩成
搵撚叫

啲員工又咁撚有性格
香港人高貴開 尤其年青果班

人太多呢種工唔係話好 但都大把人做
大陸d交通你去過就知 快但危
最後一個字 平

韓國先屈
送貨平台都唔洗
平台只負責幫你收order
送貨都係舖頭自己出番人
快靚正

不過大陸連藥都有得外賣

地方大, 想轉口味除時閒閒地要1-2公里
唔似香港落樓下個商場已經食到環球美食...

本身個飯已經貴左幾成，仲要連運費，貴左一倍，真係懶到出汁先會叫

樓下大把 唔洗送啦

人多做送外賣, 舖頭又平野食又平, 嗌外賣仲平過你堂食
賺錢都係繼續壓榨啲外賣仔, 但又keep住好多人做, 入行容易搵命搏就得

人地外賣仔送一單講緊幾蚊
投訴會直接影響外賣仔
因為個價已經貴左 所以好多唔收運費 就算收都係幾蚊

又好似係，大陸人踩架單車就去大馬路送外賣

唔收運費點為生？

好明顯用嚟洗黑錢公司

點會維唔到生，發達添呀
你睇疫情初期，個個仆到去做外賣仔搵5,6皮一個月，根本個量夠，運費都夠養肥好多人

20蚊運費 + 餐牌mark高價錢
試過睇過間外賣火鍋,4人餐成7舊水
自己落去買4舊水, 真心CLS
重點係我係個APP都寫左我住係邊
成日打來問我送去邊..
香港地咁細,佢送一個餐又送得耐..
無20分鐘無走雞

邊區？ 港島區周街見到deliveroo/foodpanda之類外賣電單車喎

講左N次啦
人力同時間成本問題
尤其係時間成本
大陸電動車可以行人路左穿右插, 所以個時間可以用得最盡
再加埋山寨食物工場, 個成本壓得夠低, 時間壓得夠快, 岩晒D懶人

其實係住屋地方問題 香港方便落街就係餐廳 但係大陸冇 所以變相依賴左叫外賣

乜撚野地方大啊, 城市VS城市咪一撚樣

Foodpanda同deliveroo都叫霉？
周街都見到步兵騎兵，
定係做唔到過萬億市值就叫霉

主要因為平
平的原因有3個

1.食物製造成本平
2.食物原料平
3.運送成本平

1.食物製造成本平
youtube有片講過
佢地的外賣
好多並唔係餐廳生產
即係唔會 一個一個同你煮

而係由工廠
大規模生產食物包
再係所謂餐廳鋪頭加熱

堆餐廳鋪頭好多時只係假地址
比班工人攞來加熱
一個鋪頭 for 好多間外賣店用

2.食物成本平
食物包大量生產 可以好平
食物包的原料
係工場製造 好多環境極差

3.運送成本平
強國人力成本平 大把人做呢類人工低的野

香港好多外賣自取都有折, 但外賣平台本身食物價格已經比原本貴仲要加運費, 有時等成個鐘先送到黎, 自己落街買仲快

大陸外賣仔跑得勤力啲係搵到一萬
肯定多過藍領或者低級白領
不過真係勞力:收入囉

大劣閪人人有部電動單車, 益鳩美團
險象環生, 害鳩行人

佢地租架綿羊仔一千幾百就做得, 好多舖頭亂鳩咁砌部野郁得就租俾佢地
講真大陸外賣仔好慘, 送外賣送到痴痴地, 趕時間要係咁逆行/鏟上行人路, 遲左又扣錢又俾人投訴無獎金, 成日見佢地撞完車第1時間睇下啲外賣有冇事又繼續上路
個演算法設計到啲路鳩黎, 一味要你趕得切送就算
之前睇過文話有客要求個外賣仔畫張peppa pig既畫一齊送, 唔係就負皮

所以你要先搞清楚城市還是農村
如果城市既話, 中國一至二線城市既食肆普及率肯定唔會低過香港

美團個system會自動計最快送達時間，逼外賣仔準時送，但佢計數同plan呢個路線多數係要外賣仔逆行。但超時影響外賣仔收入，就算準時送到平均每單收入幾蚊only。
所以大陸送外賣真係搵命搏，而且大陸唔可以組織工會，根本出咩事最多公司賠少少錢俾你屋企人。
但外賣公司唔會係洗黑錢，基本上佢哋都係N輪融資去攞到投資人嘅錢來燒，搶佔市場。
今後內循環，鬼有咁多人食得起外賣咩。加上餐廳自己都做唔掂啦。
買美團嗰啲人同幫中共壓榨人命有咩區別，自己睇路啦。

美團既競爭對手有乜？ 未上過大陸叫外賣唔係好知

普及率仲係好低
好多人叫外賣自取都似仲係多過係呢D APPS叫

壓榨底層 全世界得中國做到

有黨支持

駛撚租, 買一架就係幾千蚊咋麻

外賣係大陸既一般價錢都仲係平過或者差唔多自己整既
咁當然你覺得黎緊以後佢地只係食得起公仔麵就另計囉

痴撚線，大陸啲黑心飯堂點同香港比？YouTube大把啲飯堂偷拍片，核突到你唔敢食

百度外賣, 餓了麼(之後就同百度合併左)

笑

香港咁撚細
落街已經有飯開

因為支那仔唔值錢

因為貴囉屌
個飯包撚埋鋪租
閒閒地都百幾蚊
我既然wfh不如自己煮

大陸幾撚大啊

大佬香港班外賣仔打工皇帝咁
吹佢又驚佢加你料又成日走單點叫?
投訴又無用 比番優惠/退錢都無用啦 好多時叫得外賣一係懶係有野做緊
利申無用過乜撚野美團 但香港班外賣仔做唔起係有原因 試過好多次叫panda個啲都中伏 依家寧願自取

因為支那d社區樓下野食唔多 黎報去去得一兩間
想食第二d就要美團
香港...大部分區域都多野食

冇理由一個50蚊嘅飯要俾幾廿蚊外賣費 …………獨撚叫唔起外賣

上次唔知係港台定咩有做節目
話係啲平台抽餐廳都幾多，原價外賣佢地賺得3蚊左右，所以要貴啲。

講到尾都係各樣成本都貴

支那請個外賣仔有幾難 人工又平
香港做唔起係正常

有黨後台撐住黨企

低條毛
你食飯既時候 留意下外賣果到
好誇張仲係

佢地食開屎，成本實低架

未去過大陸？

人地外賣平好很多
我地外賣仲貴過堂食
武肺後先有改善

第一直接mark up起碼廿蚊
然後仲要加廿蚊運費
仲要等成半個鐘先到唔夠熱

人工貴，大陸d外賣好多微波爐叮

大陸送外賣係奴工黎
將個成本壓到整低
而且佢哋電力車通行
降低左運輸成本

5-6皮 吹水

美團虧損幾乎冇停過喎

有大水喉射住不停膨脹者

根本燒左幾百億先上，夾硬改變左生活習慣，再壓迫小店比佢賺，所以傳統收皮

土地問題
香港太方便 一落街就有
大劣地方大 唔靠外賣靠咩

我好肯定D茶記, 大快活, KFC, M記 大把人等外賣囉
大陸人除左喜茶之外係唔係外賣自取囉
明白無?

人工貴

我一次都無用過, 落街就大把野食, 遠既外賣黎到都凍哂啦, 我最憎既

做外賣平台可以收集好多個人資料

我14-18 STAY, 杭州, 廈門, 上海
食正佢CALL車同埋叫外賣既黃金期

你諗下樓下叫個外賣叫人送有幾難
要特登搵apps咩

外賣又等得耐又唔好食

呢個係, 大家樂模式
所以效率係好高, 當然都難食啲

其實我唔撚明點解外賣係要貴啲?
又唔撚洗你洗野
又唔撚洗你serve我
又唔撚洗坐你啲位
所以點解外賣係會貴過堂食

連埋運費貴左1倍
仲要無乜選擇, 好多餐廳都無..
同埋人地真係好撚準時

香港人工太貴

本身個價已經高到on9,仲要俾$15-20運費
自己行去買都無咁嬲

香港係咁
網上買戲飛貴過現場買

果班外賣師咁撚串搵鬼叫 倒公司米

香港咁方便 支那樓下通常得幾間cheap野

大陸叫外賣仲平過堂食，又好多免運費
香港訂價已經比店舖價貴左好多，之後又20蚊運費，可能打個6折先同堂食平手

因為美團唔係淨係做外賣囉

餓了麼係 alibaba

人工貴啦
一個人起碼$50一個鐘
一個鐘平均最多咪送兩單
先收$20運費

其實你去過大陸未，大城市食野方便程度唔比香港差

因為美團定外國deliveroo 外賣果part都係蝕錢......

美團沒有壓榨外賣仔啊，係大陸做外賣仔努力一點每月收入差不多有8千，收入算係好好啦。咁辛苦d危險d好正常。

相反美團壓榨既係d餐廳，成日搞d活動，搞到外賣平過堂食。不過我諗d餐廳都係肯做，大陸同香港唔同，客流量低好多，所以賣平d，租金又低，食材成本又唔貴，賺個客返黎都賺到錢

香港就唔同啦，間間餐廳客流量都極高，根本唔care外賣果幾單，所以邊會肯減價。

不過呢, 大陸商家係搵少左, 所以其實都間接推高左餐牌好多價錢
14年一二線飯盒價係廿蚊, 15年係25, 18年係30-35

因為外賣仔都係賤種

廣州10蚊雲吞面都可以送外賣，仲免運費 真係全日係屋企都得

但都仲係好平，始終租金低

運費20蚊 重要mark up兩成
優惠左先同堂食差不多 心諗

有D 人講電動車 行上行人路 但其實大陸條行人路係勁闊
2倍甚至3倍 UP於香港D行人路 耐左D人都知 靠外比電動車 單車行
靠內比人行 人地半條路 都闊過你成條

香港旺區D路有時窄到 只夠人 一來一回 平排2個人 痴線

之前上去聽過兩個外賣仔吹水，個客係可以叫佢送過來個時幫手買埋煙，仲好似無比返錢

叫外賣唔係工作需要。。。真係好撚on9

大陸做電子貨幣咁叻，日本仲係用現金

大陸城中村先多野食喎，開業成本好低，消防衛生乜野都唔洗理

香港客流量唔可以唔高
因為唔高既一定一早執左笠

將美團變做Uber
你就會明白

1.單夠多,低運費都夠平台FAT FAT
2.人工成本低,同埋用電動單車送,相對香港D步兵快好多,即係大家都送1個鐘,人地可以做到雙倍數量既單
3.人地可以唔MARK UP餐牌,只收運費;香港係APP叫外賣,MARK你起碼20%,仲要另外再俾運費,用餐時段可以成粒鐘先送到黎,又要驚個餐跌過落地,自己行兩步路好過

佢哋好似間間都有車隊咁濟

做優惠啫, 我2018年都肯定做唔到呢個價
運費5蚊係基本, 再收埋你包裝費一兩蚊

對我地外邊人咪叫平
佢地本土打工仔搵緊五六七千既叫晒救命架嘞

有啲濕鳩賤種住大型屋苑都可以唔寫屋苑名 淨係話乜乜街幾多號
問清楚都正常

香港上網買嘢 = 加價/收服務費
大陸上網買嘢 = 有優惠
連睇戲、買行貨、買玩具都係咁

上網買戲飛要手續費 真係吹撚脹

因為地方大 重加易叫外賣 同埋平 d優惠平過你堂食 100- 50 80-40

比20蚊運費
成日抽中D步兵同單車兵先死
步兵同踩單車點快都唔夠電單車快啦
好心送外賣搵多D就神心D考個電單車牌啦
不如返去茶記做外賣仔仲高人工

月收入$1000 既勞工
咁屈機

中國呢D真係做到資本主義社會

其實我覺得最大問題係價錢，唔知係香港舖頭on9定foodpanda hk問題

台灣既foodpanda果啲都做到勁,我自己都叫過好多次，價錢係合理好多，就算無coupon你都會想叫

其中一個原因係停車難
又抄牌又鎖車

香港根本乜都落後過人

呢樣真係on99

班外賣師咁有性格 自取都唔嗌啦 一陣食二手就唔好

知唔知美團的外賣點整出嚟
知你就唔想食了

人工低

人工問題
大陸做到每單幾蚊
香港根本無可能

步出門口10分鐘一定有食肆

大陸人工平囉
拎勁撚多野都係十幾廿蚊運費

我喺大陸出差時用過美團外賣, 無最低消費唔止(有都好低, 你買杯奶茶都送), 價錢無markup, 平到笑感覺上個service唔使錢, 老實講作為消費者幾開心。其實佢早排上市時份招股書都講左生意佢係做一單蝕單, 不過商業世界好神奇, 營運唔賺錢咪喺其他地方搵現金流入來, 同埋睇佢2019年report好似話賺返錢有profit, 唔知堅唔堅

外國老闆：因為有網上服務，所以店舖成本低左，所以有優惠俾客人
香港老闆：我好心提供網上服務方便你，所以你要俾貴D

美團最平樓下餐廳2蚊支幣送餐費

先唔講外賣食物加價同外賣又加錢，屌佢香港咁撚細都要送個幾兩個鐘，送少咗仲要周時有，我岀去食巿返返屋企痾埋屎都無等外賣咁耐。

所以個幾年我係大陸真係要叫外賣既話呢
都真係叫番大牌子, 例如D大酒樓, 甚至食番M記, 大家樂

大陸大城市會見到周街美團外賣仔, 去d偏d嘅地方唔多覺

mark up高到真心on撚鳩
最好笑係呢, 外賣自取折完仲貴過我直接買, on撚鳩
我打電話叫唔好? 打電話menu仲多野揀d

好似真係有，佢哋唔怕辛苦真係chur到

根本所有外賣app個ux都垃圾

睇youtube 好似台灣有啲有錢人日常用品都係叫外賣

真係要好農村囉,
因為都去到三四線城市都好密架嘞, 當然個普及率肯定俾一線低好多

大陸有農民工...

有啲甚至唔係餐廳

個別人士個別時間啫, 平均一萬已經唔錯

因為盤數無人真係咪真

揸車個d開2。3個ac

Exact7ly, 加上野食返到黎凍9晒 炸野有湯嘅野又林9晒 落去食好過啦

佢d外賣餐廳賣好平

衛生環境差
賣果d野又話係即食野翻熱
唔賺就奇

大陸淨係運費平都選擇多已經差好遠
香港最多同區 你個區本身垃圾都係食返垃圾
返大陸食過烤魚或邊烤外賣 價錢同堂食唔係差好遠
但包晒餐具啊嗰啲 唔使迫排隊 一路睇戲一路食真係幾爽

香港外賣成日叫到一肚氣
特別係foodpanda 個客服撚狗咁撚返啲客
本身啲嘢食已經貴左十幾廿蚊 加多廿蚊運費
又唔撚係快 分分鐘嗌得黎已經落街食撚完

利伸啱啱嗌完早餐 等左一粒鐘
間嘢係正樓下 凍檸茶啲冰都變水

原本係餐廳食 50蚊
外賣個餐60-65蚊
仲加5-20蚊運費
搵撚食咩

講到底都係人工
間公司又要賺, 餐廳用你個服務又絕對唔會平, 外賣仔又要圍到生
結果叫個外賣隨便都7~80, 送既距離又唔係真係好遠

咁你可以諗到點會做得起

唔好玩啦五六萬一個月，騎兵都未必有呢個價啦

其實大陸仲多選擇
成間商場一半以上餐廳
香港就得1成係餐廳

冇記得熊貓係20%
有間外賣食開好食嘅餐廳嗰日經過食堂食
咁啱同個老細講我成日外賣買㗎但係原來堂食平咁多
佢就話啲價係熊貓袋 屌收咁多仲要再加多廿蚊運費

大陸美團唔係淨做外賣，有兩個app
一個係美團，一個係美團外賣

兩個美團app係做曬包括餐飲食茶堂食外賣、openrice、旅遊套票、訂酒店、買戲飛、旅遊攻略、叫的士、買藥、借錢、買生果、睇醫生、健身套票
基本上你諗到既服務都會有

人工貴，步兵都要30蚊一張單

中國美團叫外賣好平，運費又平。香港人工貴，無得比

照睇唔似, 我覺得係個app問題
佢應該報左中文地址比車手
我明明落左英文
我落10次有7,8次都打來問
多數南亞車手送, 本地人就無試過打來問地址
之後係我試過送餐remark打埋個地址又係打來問
宜家落完柯打, 即刻係個chatbox 成個full address sd比佢
就無試過再打來
問題佢D口音再隔著電話我其實唔知佢問乜
問樓層定問樓名定問成個地址

香港茶記主導，用外賣app叫茶記，同去附近連鎖店大xx或最近茶記味道分別唔大，但價錢貴1，2成又要等

香港叫個外賣貴成倍

宜家咁多外賣自取有拆
個外賣價就快追到自己 call 的士來回買外賣

Foodpanda 好衰格 叫開15蚊運費突然變20 20變25 25變30

大陸諗得出的菜式都可以外賣，之前買過燒烤，1個鐘先送到來，但一打開仲係出緊煙

因為香港人賤過閪囉 我食個burger 寧願搭的士去食都唔敢俾呢班垃圾送

foodpanda 外賣仔見依輪袋鼠咁出位 又幫班客加料呀？

(真人真事) Foodpanda元札幌拉麵我屌你老母

戶戶送 Deliveroo 轉新制變相減人工 晚上外賣員無視限聚令多區集會罷工 多區餐廳因未有外賣員送餐屯積大量外賣

繼foodpanda之後 袋鼠今日減人工 即刻有戶戶送外賣仔玩野整爛d外賣？

大陸有十幾億人都叫外賣

邊撚到霉？

大家樂都係叮？

佢個menu其實唔多選擇
仲要限死10點零鍾先開始比落單
熊貓就早D比你落單同平少少, 但用過幾次..遲大到,倒瀉又試過
熊貓果D真係就咁dom個餐比你
uber果D會講早晨, BYEBYE等你拎實個餐先走人
唯有揀uber, 但10點零落得單
佢送得來都差唔多11點. 11點我食晏啦仲食早餐
uber除左耐都無投訴

除咗上面講嘅問題之外, 仲有一樣最重要嘅嘢就係補貼.

美團可以養到好多人, 呢啲人工基本上就係 一開始美團不斷燒錢. 啲錢本身就係印銀紙, 亦都即係話政府有份. 帳面上睇唔到不過會有好多紅色資本.

foodpanda班外賣仔見之前加料件事靜哂又黎料呀？

foodpanda班外賣仔見之前加料件事靜哂又黎料呀？

美團做1單蝕1單
香港公司點玩得起

嗰啲低質食物工場整出嚟

1.香港太過方便，你落街食唔會太唔方便
2.車手太貴，要做得起，其實要靠剝削送貨佬嚟Serve大家，但香港D車手實在太貴
3.美團可以爆起都同佢成功Intergrate入SuperApp 好有關係,好易用得到，個Acquisition 成本相對上細
4.香港係好睇唔好食既Market, 人口基數細，唔係咁易Scale Up

睇你叫咩啫，之前我目測街邊粉面店係即刻煮即刻包裝，跟住有個外賣仔攞餐送貨，和外賣自取差唔多

美團係蝕住錢補貼外賣仔
根本係燒銀紙去搶市場
再上市靠炒家推高股價賺錢
其實google下美團業績就會知美團唔係風生水起
係每年蝕住幾十億
一盤咁蝕錢嘅生意
係支那呢啲畸形市場先會出現到
然後突然有一日話收皮就收皮

岩啊，所以到最後都係租金同人工問題

越M字型同租金正常既社會，外賣、Uber 越好做

睇下越南泰國果d就知

食外賣首先質素下降

跟住價錢貴左

我落街食都係幾步路

除非你話想食深井燒鵝山長水遠就話je

台灣food panda都成行成市快靚正ga

啱呀 中國啲餐廳好多都係賣啲‘外賣料理包’
即係唔同餐廳啲餸會一樣味

送外賣都上到市

人地做比得起錢既人生意
冇錢咪落街食

咩有錢人 佢哋用panda買condom平過落街買

自己出左運費
Mark高價樓本係比埋鋪頭個份運費

獨市呢就點都仲有佢存在價值
尤其當佢仲係度養成千萬人生計既情況下呢
紅色資本都會幫佢撐既

大陸幾蚊送一次, 香港十幾廿蚊送一次....你叫多兩次都可以食多餐....點個會叫外賣...

樓下唔肯自己送外賣？

之前有人做過專題美團果d外賣根本係工場做好晒加熱倒返落個盒到就出得餐，成本低之餘幾間外賣仲有鬥平做爛市，間間都想以本傷人直至其他公司執笠，結果幾間都未執繼續鬥平

美團再發展落去應該會食埋天貓超市個 market，買一包薯片都可以外賣

簡單啲講
大陸賣緊30以下個啲外賣(包埋運費)大部份= 叮個波仔飯再搵人送上門俾你

uber果D會講早晨, BYEBYE等你拎實個餐先走人

下咁架咩，兩間我都遇過好人

貴，不如落街買

Panda以前都蝕架，依家唔知

我樓下有間越南野真係唔會自己送架, 好撚巴閉架

佢個跑腿功能已經做緊, 係睇佢會唔會做埋倉, 直送

香港區panda deliveroo 唔賺？

有冇諗到香港D外賣係貴好多

睇你叫咩啫，燒烤煎餃果D好難預先整定

點做倉？

其實而家好少餐廳有自己外賣仔

自己發展埋超級市場？集運減低成本？

即係自己做埋超級市場囉

通常好近既話會肯送，反正都係求其搵個人行過去

睇咩價錢咋
你估燒烤同埋煎餃都唔可以叮咩

因為大陸人無要求

所以阿里巴巴先買餓了麼，就係怕美團發展到 too big to beat

嗌得一個餐其實外買平台都係恰9毒撚
我成日一間餐廳嗌兩個餐夠一百食足早牛晚
又唔想落街又要免運費可以去到咁盡

之前叫過一打鍋貼，20分鐘送到，仲出緊煙，和堂食冇分別

大部分人都講唔中個重點
人工同食物費用其實唔係平，都係符合佢地地區。
你用香港去比

其實最重要問題係電單車

以前得班南亞人士做果陣不之幾撚準時
而家成班蜺登仔丟外賣落地加料罷送偷食真係你用埋我果份

香港無補貼

呢個先係重點，變相收咗雙重錢，大陸係頂多比運費冇特別係平台抬高個價，重要個運費平到幾蚊到十蚊咁上下

啲單多呢, 單價平都無所謂
肯做既搵七八千, 一萬等等已經跑贏好多人份糧

南亞個排真係掂
佢地真係靠呢份搵食
依家個啲真係唔掂

因為支那送外賣嗰啲幾低人工都有人肯做 遠少少有唔怕
奴性重好多

大陸外賣凌晨都有外賣仔送 又要平 佢有冇賺真係唔知 但係用家黎講係好方便
利申 聽大陸親戚講

步兵根本要絕種
根本唔合乎成本效益

食水咁深
唔計運費都已經mark高2成
埋單個飯貴左一半
香港落街食飯太方便

你試下用中國外賣價錢搵香港班人送
一早扔撚左落地下啦

大陸人口多 基數夠大
假設一單收10蚊一日都可以有幾百收入
香港人少 而且用外賣平台嘅人更少
外賣員每單要收貴啲先夠收入
但收得貴又會少人用 惡性循環

真！

人地網上平台買野又簡單又快香港重話咩先進城市喎

之前見啲小朋友都要幫手送外賣....

大陸城市貧富差距太大
正常有户口果d本地人既生活
外來既民工真係差天共地
外賣呢d勞力平到你唔信

同好

乜係美團？

真係奴性重先可以做得好。香港以前阿叉送都係咁。
有效率，的客用慣左個模式，習慣左，就依賴晒，就有錢賺。要有時間同金錢去耗。

但香港唔同，好多低層工人成日以為自己出面大把世界，送份外賣都懶懶散散
有的食店連對面都唔送，跟唔上時代步伐，認為賺得你個幾蚊 又要搵人送，結果連個客都無埋，送俾對家，此消彼長下，終於見到告急先黎派外賣傳單已經太遲。

香港模式好多都行唔通，太急功近利。

樓下商場已經食到環球美食

間間都mark up 再加運費
除咗有coupon 再加運費仲要等
我打定電話落去餐廳叫完落去攞埋返埋屋企沖埋涼分分鐘外賣app 都未開始送

我嘅成本多出嚟都係一個口罩錢

不過大陸個市場又唔係同香港一樣，人工同成本又平，啲app 鬥平頂爛市好難同香港比到

首先美團唔係只左外賣，另外未清楚你指嘅風生水起係指咩

依家唔係啦

係抽三成

改錯名
叫美臀 即刻好生意
至少好一陣

中國=/= 大陸

唔單指送貨
一缐城市勞動力成本長期受惠於外省農民工
佢地冇戶口零福利 醫療教育養佬乜尻都冇
慘過香港黎打工班印傭

不過佢地反而最擁護中共

有線mon post狗

你睇下佢地啲"外賣"點整出黎咪知囉
之前有人po過

香港人就比得起幾千蚊，支那人工幾多呀

講到而家啲蜺登仔冇扔落地咁

大陸d 一線城巿係大香港好多
一環二環三環咁一路環上去
香港環一兩下就出海餵魚
自己睇下 Google map 香港有幾細

仲有香港人住得好聚巿區 八成係效區

外賣仔收兩千蚊一個月人工咪有得做囉

因為真係好撚大好多人

認真答，
第一美團app除了外賣，好多功能，團購，買飛，睇食評等等，所以好多人都會裝 app，自然帶動外賣呢個功能

第二，價錢問題，美團外賣通常比去鋪頭食平，加上運費唔貴，同美團間中有電視框，可以做到0.1蚊食一個餐

第三，服務，美團班外賣佬好認真，你比佢差評＝要佢命

第四，美團通宵都有得送，食乜7都有，香港除左M餐廳乜7都冇

人地一個月人工點都買到架既, 搵食架生借都借番黎啦
新車綿羊仔三四千, 無錢就買架電動單車囉幾舊水有交易
覆番樓上洗撚租車咩

30%呀，依家仲要曾經確診過既大廈唔送上黎，
好心事前通知啦，到樓下先講，
要落樓下我叫黎托7咩

大陸地方大...

當然啦
要做到咁樣
剝削員工
以本傷人嚟壟斷市場
化學食材壓低成本
樣樣都要做足

睇吓共享單車都知啦
根本呢啲嘢香港係做唔起

咁台灣熊貓係點做到咁平？

香港開關
請內地農民工送飯
一家便宜兩家著

有政府資助打擊外資是常識吧？

原本未有外賣平台，啲大陸人都慣咗電話叫外賣

邊個話?

外賣仔夠平咪得
香港外賣仔比少左錢會發脾氣
食人外賣飲人杯咖啡掉埋落地

但台灣最低工資高過香港

支那都唔係個個地方做得起嘅
我去過一個地方
佢哋啲單車全部都甩皮甩骨
行足幾條街先有一部踩得嘅
但都差唔多行到返酒店

咪撚FF
個撚個揸住架小綿羊衝去食飯
掉返轉講就岩
以前係冇撚人會叫外賣
除非大陸學校d宿舍撚

台灣唔熟
之前有強國人拍片分析
講到好多餐廳根本冇廚師煮
只係喺工場買啲煮好咗嘅返嚟整返熱佢
成本一個餸講緊一兩蚊
衛生，食品安全呢啲係全部冇監管

宿舍食飯堂，幾蚊個飯

台灣唔熟
之前有強國人拍片分析強國情況
講到好多餐廳根本冇廚師煮
只係喺工場買啲煮好咗嘅返嚟整返熱佢
成本一個餸講緊一兩蚊
衛生，食品安全呢啲係全部冇監管

頭先我1999驚大家以為講緊台灣

下，台灣都係咁？

即刻誤會左

唔係，我1999
其實我係講緊強國
唔好意思

外賣仔跟單計又唔係人工
香港步兵都講緊起馬萬6蚊一個月
人地時薪計職業就高過香港
月薪最低得ntd23k 點高過？
仲要講緊普遍職業都係30-40k
香港步兵跑一單廿幾三十
台灣全部騎兵一單80-100
香港騎兵講緊3萬至4萬一個月
當然未扣維修保養
台灣數據係騎足成個月最高10萬左右
一樣未扣維修保護
計返港紙2萬6左右
姐係4萬對比2萬6
差左大半

又貴又耐，自己落街買又平又快
一個唔好彩遇到個脾氣差嘅外賣仔，扔左你個外賣你又唔知，on99等個幾鐘一句唔好意思收你皮，最多送張15蚊coupon俾你

佢哋外賣係地溝油啲fd嚟，香港賣真食物成本點同

注意！！ig店賣假名牌袋

香港成本太高
大部分人附近大把餐廳選擇

大陸樓下附近可能得d 19 餐館
叫外賣選擇多好多 同埋人哋運費平勁多 仲有大把優惠

我懶就會比多少少
唔懶就落街 但多數都屈服 比外賣

有乜撚剝削
大陸做外賣仔搵幾錢蚊就夠食，做勤力啲仲可以賺多啲
香港人做外賣仔又搵得幾多？點樣唔剝削法？你睇下早排啲外賣公司啦，講撚到香港人打工就好撚人道

你好留意大陸市場

人地送餐費5蚊 香港20幾。講真譚仔5蚊外賣費 我日日叫啦

好多市場其實係要燒錢幾年先知 work 唔 work ，所以香港就算有人諗到 facebook 都冇人會投資落去

一單外賣仔可以抽幾多水啊？

香港人角度就可能係剝削啫，但係大陸剝削都咁多人做，可想而知剝削的人工對於佢地來講都係高人工，否則就唔會咁多外賣仔

唔好話美團。就算一間普通茶記都完全唔同態度。香港地嗌個餐送上樓，你好似要同佢乞。大陸，5分鐘車程送個餐都好好聲氣。

風生水起 你知唔知人地扔幾大舊錢出黎先搶到咁高market share 以前年年蝕到仆街架

未飽和，但普及率唔算低
一街都係外賣員
主要地區都有一百幾十間餐廳揀

呢樣真
同一樣野網店賣平啲嘅話，香港人分分鐘懷疑係假嘢

2-4同意

1唔同意。大陸城市食飯都係好方便，但啲人照叫外賣

早幾年好多人睇死hktvmall，都係話香港太方便唔使網購，但最後都做得起。兩者唔係完全對立。

viutv講過有啲外賣仔會偷食
我有跟 fb外賣工作群組，佢哋送嘢好嗱西，成日倒瀉嘢

steve jobs:
"People don't know what they want until you show it to them. That's why I never rely on market research. Our task is to read things that are not yet on the page.”

美團呢方面做得好成功

香港D外賣真係閪到仆街
先唔講成日都要等好耐
下下45分鐘UP我落街食唔好
我次撚次嗌FOODPANDA都唔齊野食
試過問個D外賣嘅人
佢地又話唔關佢地事
個死人APPS嘅CS就永遠溝通唔倒
每次賠完現金卷就當無野
屌你老母我要食飯啊！！我唔係想要你D現金卷！！

唔係搶堂食生意

而係創造緊另一樣體驗

一落樓就食到，平好多
又唔駛洗唔駛執
點解要外賣apps?

其實你返撚過大陸未？

美團６０蚊個時
佢地一豌牛腩河賣１６蚊
一碟碟頭飯，連菜心 ２８蚊

當地人月入１８００－３０００（基層）

平條撚？咪撚玩啦

人地人工
１８００－１００００

香港人工
１００００－４００００

外賣平台遲早係香港收皮

呢條友做過，唔熟手都有百幾蚊日
不過睇見都辛苦

可能大陸冇零售店

又吹奏中国，之前有人吹奏電子付款

香港運費唔得

完全唔明淘寶點買幾蚊野都快遞免運費

大陸港式茶記貴到仆街
同香港尖東個價一樣

香港咁做一黎冇人做。二黎俾大眾嘈

所以要教香港人唔好咁多聲氣

唔同人種

有一大把貧窮勞工做，你香港有冇？

因為香港核數嚴謹少少?

大陸好多人用電動單車送外賣

成本低 電費平 維修平

香港 你楂車送就貴
步兵又慢又辛苦

大陸人均收入好似得3-4千
35蚊貴到仆街喎
計番等如香港100-120蚊一餐

連登仔仲係唔明 大陸係圍住一線城市 唔夠億人轉

生意都係

唔等唔係中國人

不如話個世界係圍撚住連登黎轉

網上討論區真係唔好咁認真
認真講真話都會比人屌
所以搞撚到大家都玩膠

邊撚個迫撚到個世界咁其實大家都有責任

係世界，做好人＝比人當做ｏｎ撚９比人撚
所以一定唔好做好人
但又唔撚好做壞人，因為壞人通常無好下場

做時好時壞既人最撚好

點解支那做到咁平因為賣緊垃圾

啲印巴仔送外賣重好過香港仔送，香港外賣師好似大爺咁，又要近又要輕鬆

南亞人士
蜺登仔

香港個外賣平台真係好有問題
市區唔洗用外賣app 直接叫餐廳/自己買就得

真係有需要既地方 佢地又唔能夠提供服務

香港直頭冇人用啦
香港搞呢啲嘢真係完全唔得

唔洗大陸啦，香港已經比美團入侵左